黃霑聖誕歌聽到想喊

慈祥鵬過聖誕 問我要D乜野玩
我說俾個PASSPORT我

此情不再啦
好在霑叔早走，如果佢活命到2020，都肯定幾藍下

真鬼才
真鬼馬

呢個亞洲電視版本清啲

阿鉅子誠都怕且就yang

唔會
你睇佢師兄倪匡

尻up唔洗本

佢未死前已轉咗藍啦

失憶呀

佢臨死前撐廿三條

保安局助理秘書長:

本人是中國香港特區永久居民，也是曾從事跨傳媒工作達四十餘年的傳媒人，現在
謹以此身份，表明我對香港實施基本法第二十三條的個人意見。

我贊成並支持香港特別行政區實施基本法第二十三條。

任何國家，都以保護國土、維護國民整體安全為第一要務，因此，一切危害國家
安全，分裂國家主權的行為，明文列為罪行。

香港特區，因為實行，一國兩制，特別不在香港，將我國保護全國安全的法律實
施，而容許香港自行立法。

依我看，這基本法廿三條的規定，實在已賦予港人史無前例的特有權力。

如果我們香港人仍然不珍惜這項權利，不明大局，胡亂接受別有居心人士誤導和
唆擺，而反對基本法廿三條實施，必會終於害己害人，把香港推至非常危險的境地。

因為，祖國絕不可能容許或容忍香港特區，成為威脅國家安全的基地。

基本法廿三條一日不立法，香港特區被人利用來反中國的機會就極大了。

要知道，我國日漸強大，在一些意圖霸佔世界的已得利益勢力集團眼中，恰是十
分不願見到的事。

香港特區，絕不能讓這些勢力利用。

我們港人，千萬要提高警惕，清楚認明局勢，絕不能著了這些人的道兒。

此時此地，很多聲音，其中不少，是有意為香港製造麻煩，把我們推進陷阱的，
他們利用這陣子香港經濟低迷，人心不安的機會，努力製造出不少表面堂正，骨子
裏居心莫測的言論，左右我們的思考。

我們必須知道，想香港享有高度自治，必須落實基本法。

當前要務，是廿三條儘快立法定案，詻詢期已十分充裕，不必延長。

也無須再攪白皮書，在立法會中充份辯論，就足夠。

最近，更有外國人七咀八舌，議論紛紛，儼然港人福祉，全賴他們代議執言，此
類行為，十分荒謬，身為港人，反感之至，請 秘書長無須理會，不必分心。

祝 一切好

黃 霑 鞠躬
二00二年十二月二日

今朝晴朗都聽到

痴撚線 你估佢係好似以前班明星咁跟風反共？做得出呢啲作品就知道唔係啦

邊個鳩up

00後太多，霑叔死個陣都未戒奶點會知佢臨老奶共

買件油多都要睇身份證

哭撚咗 原來都係民族主義大中華膠 老懵懂懵過康德 貞婦晚年失節

無字幕

以前當笑話，而家笑唔出

佢係走再最唔合適嘅時候喎
今時唔同往日
如果俾着而家
佢都未必會好似03年咁撐共

08年全港藍絲添

預言歌

你咋
咪拉埋我落水

可惜慢慢都變藍

得蕭生仲堅持緊

唔出奇

講起黃霑諗返起當年以佢嘅身份佢嘅遺願係求其院出 唔會搞咩大龍鳳喪禮佢真係好睇得開

霑叔好掛住你

鄧小平is coming to town

香港人不敢面對

大中華膠

2021:成日送機 冇哂鄉里

08點同02比？ 03年50萬人大遊行迫到掃把頭同董建華腳痛果時你出世左未？

未死已經深紅

我想去學基本法 程序常令人困惑
我想鑽研基本法 腦海裡一片空白
我想協助基本法 尋覓渠道頭髮白
我想去維園請客 無奈常被人阻嚇

中撚晒

你藍就屈人

會唔會係你不敢面對
自己柒就算係要其他人陪你柒

我會揀珍惜林夕

慈祥鵬係林振強寫,
佢以前寫好多政治專欄文章,

霑叔反而偏藍

真呀
所謂風高亮節其實係死得早
梅姐哥哥家駒
如果佢地活到今日
都幾肯定佢地應該係會唔出聲或者好似鳩柏豪咁

實講自己係中國人
鬧後生仔搞事
泊埋校長阿叻公開撐狗

佢實撐國安法啦

哥哥家駒唔清楚
梅姐絕對無可能唔出聲
以前一早講到明 絕對唔會返支那拍野
再加埋黃雀行動 佢返去支那都會比人捉

鄧炳強is coming to town

佢後期都有係大陸登台啦…
梅姐都似大中華膠

如果霑叔在世，唔知黃定藍呢？

廣東話入詞嚟講 過咗咁多年都仲係覺得霑叔高幾班

成日聽你啲人係度話如果邊個邊個冇死佢實係黃/藍真係好on9
死咗十鳩幾年 佢在生嘅都唔知會變成點啦
八九年個個民主歌聲獻中華
高登仔10年前就我是中國人
人會變架大佬
你要知佢黃定藍自己落去問吓佢啦

死人都要屈係藍定黃

英國香港勁揪!!!

#陳百祥
#香港獨立

黃霑好黃
黃撚咗嗰隻黃

跳啦老豆 跳啦老豆 依家就跳夠喉
係話乜都會照舊 但係怕佢一轉左褪後
總之今晚跳先 聽朝事聽朝先「鬥」
笑啦老豆 笑啦老豆 九七後怕應酬
但係今天不靠左靠右
儘量long weekend散多兩舊
總之依大個口 出年事出年追究
醉啦老豆 醉啦老豆 酒精係你汽油
茅台XO都殺啦老豆
自便加冰水雪啦老豆
總之乜都係趁手 今晚未必有回頭

推返

1989年後，黃霑在政治上開始轉趨低調。在他的摯友、前《基本法》草委羅德丞邀請下擔任港事顧問，多次強調作為中國人，愛國、親中是理之所在。至2003年香港50萬人上街反對基本法23條立法後，黃霑公開表示支持立法，更認為國家安全立法並無不妥，也反對政府以白紙草案方式，收集市民對立法的意見。

都係倪匡好
請衛斯理長命百歲

根本娛樂圈大部份人都係撈家
黃霑只不過係有啲文采嘅阿叻

係 我藍
快Block我

咁蔡爛呢

係嘅冷氣軍師
你啱

比人話佢好黃架

形容得好好

ok 多謝你咁坦白

真03年已經撐廿三條
今日國安法肯定出黎拍爛手掌

你好後生？好心你地睇野咪咁表面，大把人做變色龍，由反共變親共 佢仲在生一定係藍絲，完全無懸念

【本報訊】黃霑雖非政壇中人，但他對民主的追求、對祖國的熱愛，令他大半生都糾纏於政治漩渦之中。由支持香港民主，到一腔熱血聲援八九學運；之後成為港事顧問，支持《基本法》23條立法，反映了其政治觀的轉變。

................

到八九年國內爆發六四事件，黃霑繼續積極投入。支聯會前任常委劉千石說，民運期間他們常常與黃霑開會，八號風球那次百萬人大遊行，黃霑也有參加，香港演藝界及後發起「民主歌聲獻中華」，黃霑更擔任大會司儀。到中共以武力鎮壓學運，由黃霑主唱的《慈祥鵬過聖誕》等歌曲，諷刺當時的總理李鵬，可謂大快人心。
不過在八九年後，黃霑在政治上開始轉趨低調。在他的摯友、前《基本法》草委羅德丞力邀下，他重出江湖但政治立場作出調整，先擔任港事顧問，繼而多番強調作為中國人，愛國、親中是理之所在；而在23條立法問題上，更全力為特區政府護航，認為為國家安全立法並無不妥，也反對以白紙草案進行諮詢。

你係咪好後生，係佢死後至留意佢？佢一早變左節好耐

班人可唔可以唔好咁表面，唔怪得黃營成日咁易俾人帶風向

佢係上幾代港英籃絲

Sad

無謂對先人作無謂評論

我愛香港 萬年亦不變
點肯點忍你別離

又黎月經po 如果xxx未死既話 今日都肯定將藍下

李怡 舊作選篇（之25）
《香港X'mas》
（這是2017年12月26日的舊作，講的·是1989年的事。現在重看，既適應香港時勢，也懷念亡友黃霑。）
1989即六四那一年，黃霑在聖誕前推出《香港X’mas》概念專輯，聯同詞人林夕、林振強、黎彼得和編曲人戴樂民，把十多首聖誕名曲改編成反諷和詼諧的歌曲，針砭和調侃中共和香港社會現象。專輯沒有預期那麼受歡迎。但優秀的文化產品，經得起時間的淬煉，當年的笑話竟像預言似的在近年香港出現。相隔二十八年，今年聖誕節又有人鋪出這個「屬於香港的聖誕歌」專輯了。
用《Santa Claus is Coming to town》旋律由黃霑作詞的《又到聖誕》：「喂，又到聖誕！哪，又到聖誕！／下個聖誕有冇今年咁嘆？／鄧小平is coming to town。／趁又到聖誕，人就要嘆喇！／第處聖誕有冇香港咁嘆？／阿鉅子誠都怕且就yang！……」有人說只要把「鄧小平」改為「習近平」就完全切合香港的現狀，連最後那一句都中了。「下個聖誕」可以指二十多年後的聖誕。
用《Hark! The Herald Angels Sing》旋律由林夕作詞的《皆因一經過六四》：「逢聖誕咯就要講恭喜，燈飾鋪滿殖民地／逢聖誕就凍得飛起，今年張被跌落嚟／坦克嘉年華冇碇避，港九新聞拍特技／諮委草委唱大戲，啲諧劇最啱聖誕報喜／皆因一經過六四，成日送機，冇晒鄉里！」坦克嘉年華意味強權，新聞拍特技就是今日新聞自由的淪落，諮委草委變為今日的人大與香港立法會，成日送機預言今天香港人又要移民了。
用《The Twelve Days of Christmas》旋律由林振強作詞的《慈祥鵬（指李鵬）過聖誕》：「慈祥鵬過聖誕，問我要啲乜嘢玩，／傾談或對頭？天安門旅遊？加拿大買牛？……雞頭或鴨頭？風球或乳球？／佢呵護我，只要我扮盲，不停讚，不再亂彈；但我說畀個Passport我！」要香港人扮盲，不停讚，不再亂彈，而香港人想要外國的passport，不也是今天的現實嗎？
並不搞笑而是表露黃霑心聲的感情之作，是用《We Three Kings Of The Orient Are》旋律由黃霑作詞的《香港長是我的家》：「香港你長是我的家／風打雨淋係我聖地／我愛香港／萬年亦不變／點肯點忍你別離／啊／我會發狂抱住你／我要永恆照住你／我愛Hong Kong We Love Hong Kong……」今天在移民聲中，大多數香港人卻增強了香港是我家的感覺，不願與香港別離，對香港的固有價值「要永恆照住你」。
黃霑當年送了一盒這個專輯給我，寫上「怡兄代存，霑」的字樣，還有一個他的自畫像。我至今仍珍藏着這卷錄音帶，它是香港一段重要歷史的珍貴文化遺產，是六四香港版的極品，是香港流行文化的代表作，是30年前對香港的預言，也是今日香港社會的真實寫照。
有傳媒說黃霑後來政治立場有轉變。但無論他後來如何，這個聖誕專輯已成為「公共財」，是香港人的珍藏。何況，永遠鞭策着我和香港許多人的是他的名曲《問我》：「無論我有百般對／或者千般錯／全心去承受結果／面對世界一切／哪怕會如何／全心保存真的我／問我得失有幾多／其實得失不必清楚／願我一生去到終結／無論歷盡幾許風波／我仍然能夠講一聲：我係我。」

上面咁多人反駁
睇嚟呢一點好多都人唔知

聽到想喊

btw 霑叔係咪已經犯咗國安法 要搵人落去拉

呢啲根本冇得比
到你上到去佢啲位離不開一係收聲一係維穩
08年你咪又係大嗌「我係中國人，大愛中華」
何必用今時今日嘅眼光睇前人呢

講真我都係呢幾個月先知
失望

佢老友倪匡有無同佢絕交

可能過多十幾年又變返反
人就係善變 靠唔住

當年黃霑一語成讖 - 林夕

在那之前，黃霑已經接受了「港事顧問」委任，當時，在民間是個不太名譽的銜頭。我依稀記得黃霑跟我閒聊時經常提起羅德丞的瑣事，大概就是那時因此而跟共產黨人士有來往。最清晰的記憶是黃霑一段話，連代表語氣的標點符號都記得：「DLM！有D有錢佬原來真係好Nun無聊，完Gou全冇生活情趣；有咗錢冇嘢玩就想玩政治囉，Diu！」備註：黃霑講粗唔表示他對羅德丞惡評。

你一廂情願

兩件事，一件係撐惡法，一件係慶祝

刁种平is coming to town

倪匡都得，黃霑呢d算把啦

成長背景大不同

歌既意念不嬲係作詞到，歌手只係表演者，但好多當首歌既意念係歌手到，笑死人，結果大部分歌手奶共

Beyond黃貫中奶共

89梁振英都支持學生啦，當時基本中共政府都分兩派，梅艷芳同好多親中分子企左其中一邊支持學生啫，而加中共統一一種聲音，梅艷芳一定係親中，加上佢契左俾向家，向家奶共奶上心口，梅艷芳只係戲子，戲子邊有高風亮節

肯定係藍，唔駛問，好多人根唔明03、08同而加既分別，用08奧運做例子完全錯哂

有人以為自己做過前線就好巴閉

話2008年全港藍絲個d，其實香港民主運動一直冇停過，06天星、08菜園村算係本土浪潮開始（但左膠主導），又有陳巧文，香港人既中國人身分認同加埋都冇40%
利申：個時已經投郁民

00後算好 可以過到十零年左右既聖誕

佢臨死前有支持過廿三條架

收到

即係你講咩都岩只要你出過去

你係咪搞緊笑？
八九六四係槍殺人，死人
你拎08奧運唻類比？
何況08奧運我都唔覺得威喎，剩係覺得同北韓十萬人阿里郎舉牌一樣

上面好多師兄仲講得詳細過我
有興趣睇番自己錯咗乜嘢可以爬番文

Bruh 一年前五毛言論
今日已經冇人care了
香港人食屎
我最撚唔鍾意香港

倪匡係親眼睇住舐過黨啲嘢先咁反共

涼冷氣踢拖先啱
傻仔先做爛頭卒
軍師全部係社會賢達

你講呢咋野同08年係咪全港藍絲有咩關係
用下腦先啦阿勇武

So what？
上年200萬人添
你今年先出世？

我腦部損傷 sor囉香港人

巴打幾時出嚟教我用腦

我好有信心佢唔會

So?

我好肯定同你講佢係藍

03年已經撐國安法

唔好再拎呢個黎打飛機啦

佢臨老同金鏞都奶撚哂共嫁啦

得啦 知你08年已經係黃絲啦
我鍾意聽霑叔 我係藍 block me now

黃沾係100%大中華膠。

佢係反共嘅大中華膠，一定唔會係黃。
大陸已加發展得好，未必會繼續反共。

CLS 好fit現景

佢支持23條㗎

thanks

個姓好黃

以下好似係倪匡講o既..
話霑叔同佢講過, 好多老朋友求霑叔落名支持, 最後霑叔心軟落搭

反而倪匡好瀟洒咁反問霑叔, 話如果係好朋友點會強人所難? 會就唔係你好朋友.

班連登政治bb班最鍾意拾人牙慧
人講「我係中國人呀hi」, 佢又講
當年位巴打假膠又當真
仲要滑坡定理推論 當年高登仔都認做中國人
有晒survey又唔理

莫講話中國攞金牌
當年李靜高禮澤 作為中國運動員入藉港隊
代表香港隊攞銀牌 我都完全冇感覺

智慧老人

求其上網都搵到佢撐23條

擺明深紅

弱智仔人地講一句話02已經好多反政府就咁撚大反應你全家落去聽黃霑啦快啲

佢要鬥氣啫
總之佢啱哂

反到未？等緊
我全家連九十八歲嗰個都身體健康
仲有力食火雞 點睇

大中華膠=藍？
李柱銘、黎智英夠大中華膠啦